---
typora-copy-images-to: img
---
## Разделяемая память. Семафоры
1)    Цель работы: изучение разделяемой памяти и семафоров.

2)    Выполнение работы:

Переходим в домашний каталог пользователя и создаем там папку “lab6”. В данной папке создаем файлы: client.c, server.c, Makefile.

![1559687455695](img/1559687455695.png)

Рисунок 1 – Файлы в папке lab6

Редактируем данные файлы следующем образом, как представлено на рисунках 2-5.

![1559687462038](img/1559687462038.png)

Рисунок 2 – Текст Makefile

![1559687467173](img/1559687467173.png)

Рисунок 3 – Текст client.c

![1559687472815](img/1559687472815.png)

Рисунок 4 – Текст server.c

В результате проведённых тестов, выяснили что программа работает на сервере с одновременно подключенными 2 пользователями. 

Результат выполнения работы представлен на рисунке 6.

![img](img/1559687477842.png)

 Рисунок 6 – Результат работы

3)    Вывод: получены основы по работе с семафорами и разделяемой памятью.